\documentclass[11pt]{article}

%opening
\title{Wissenschaftliches Arbeiten - Aufgabe 2 \\- Lösungen -}
\author{
	Nicolas Klein(3761568)
}
\usepackage{ulem}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{makecell} % for the thicknes of table lines
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{placeins}
%\usepackage{apacite}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{array}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}



% listings
\usepackage{listings}
\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.95}


\begin{document}
	\maketitle
		\section*{Übung 2}
			% set the counter for the first time so we start right
			\setcounter{section}{2}
				\subsection{Identifikation von Quellen}
					\subsubsection*{(a),(b),(c)}
							\begin{enumerate}
								\item \cite{chang2008bigtable} (Artikel aus einer Wissenschaftlichen Zeitschrift)
								\item \cite{kraska2018case}	(Artikel aus einem Tagungsband)	
								\item \cite{kemper2011datenbanksysteme}(Lehrbuch) \\
								Nicht Eindeutig da die Angabe der Auflage fehlt.		
								\item \cite{ren2018sentence} (Artikel aus einer Wisschenschaftlichen Zeitschrift)  \\
								Nicht Eindeutig, da nur die Angabe des Titel gemacht wurde. Es existiert zwar auf Google und Microsoft Scholar nur ein einziger Artikel, den ich hier nun zitiere, letzteres ist allerdings nicht als Eindeutigkeit ausreichend. 	
								\item \cite{Hahn:2018:PSS:3183713.3183754} (Artikel aus einer Wissenschaftlichen Zeitschrift) \\
								Hier wird lediglich eine Angabe über die Organisation, Seitenzahl und Jahr der Konferenz bzw des Artikels gemacht. Das reicht allerdings aus, da diese Konferenz genau ein Mal jedes Jahr statt findet. Dadurch war es möglich Autor und Titel des Artikels, sowie Verlang und Verlagsort ausfündig zu machen.
							\end{enumerate}
				 	\clearpage
				\subsection{Direkte und indirekte Zitate}
				\paragraph{Zitat 1 (Direktes Zitat):}
				"Given a set of N cities, with every two linked by a road, and the times required to traverse these roads, we wish to determine the path from one given city to another given city which minimizes the travel time."\cite{bellman1958routing}
				\paragraph{Zitat 1 (Indirektes Zitat):}
				Laut Bellman et al. \cite{bellman1958routing} ist es interessant einen Pfad zu finden, der eine Menge von N Städten mit minimaler Reisezeit verbindet.
				\paragraph{Zitat 2 (Direktes Zitat):}
				"The time required to travel from i to j is not directly proportional to the distance between i and j, due to road conditions and traffic."
				\cite{bellman1958routing}
				\paragraph{Zitat 2 (Indirektes Zitat)}
				 Laut Bellman et al. \cite{bellman1958routing} ist das Verhältnis zwischen der Zeit von Punkt 1 zu Punkt 2 zu reisen, nicht propotional zu der Distanz zwischen den beiden Punkten. 
				
			\subsection{Langzitierweise und Kurzzitierweise}
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Vorteil:} 
					Die Quellen-Angaben sind geordnet am Ende der Arbeit zu finden, und nicht über die gesamte Arbeit verstreut. Außerdem müssen Quellenangaben nicht in mehreren Fußnoten, bei erneutem Verweis, abegdruckt werden.
					\item \textbf{Nachteil:} 
					Während einer Recherche wäre es für den Leser   einfacher, direkt in einer Fußnote an die gewollten Informationen zu gelangen. Dadurch würde sowohl das Vor-und Zurück- Blättern, als auch die Arbeitszeit minimiert werden. Dies könnte allerdings dazu führen, dass die Seite überladen wird. Die Menge an Platz, die für die Quellen-Angaben benötigt wird, nimmt unter umständen einen beträchtlichen Anteil der Seite ein. 
				\end{itemize}
			\subsection{Zitationsmaße}
			\subsubsection*{(a)}
			h-Index = 64\\
			J. E. Hirsch \\
			https://scholar.google.de/citations?user=9w1OYnUAAAAJ\&hl=de\&oi=sra
			
			\clearpage
			\subsubsection*{(b)}
			Aktuell führt Google Scholar unter seinem Namen 64 Artikel mit mindestens 64 Zitierungen. \\ Um also einen H-Index von 65 zu erreichen, müssten eine Menge von 65 Artikeln jeweils mindestens 65 von Google Scholar registrierte Zitierungen vorweisen. Es gibt also mindestens einen dieser 64 Artikel der nicht mindestens 65 Zitierungen vorweist, oder es fehlt dem Autor ein 65ter Artikel mit mindestens 65 Zitierungen. \\
			\\
			Am Beispiel von J. E. Hirsch müssten folgende Veröffentlichungen mehr zitiert werden, um einen h-Index von 65 zu erlangen:\\
			\begin{itemize}
				\item Electron-and hole-hopping amplitudes in a diatomic molecule (eine Zitierung mehr)
				\item London penetration depth in hole superconductivity (eine Zitierung mehr)
				\item Coulomb attraction between Bloch electrons (eine Zitierung mehr)
				\item Charge expulsion and electric field in superconductors (3 Zitierungen mehr)
			\end{itemize}
	\bibliography{references}
	\bibliographystyle{abbrv}
\end{document}